【引渡惡法】前布政司陳方安生駁斥林鄭「廢話」論：港英政府從沒打算將中國內地納入條例

【引渡惡法】前布政司陳方安生駁斥林鄭「廢話」論：港英政府從沒打算將中國內地納入條例

《蘋果》製圖

建立時間 (HKT): 0512 21:36

林鄭政府堅持推展《逃犯條例》修訂，更直指各界提出的質疑均是「廢話」。繼被「擺上枱」的民主黨前主席何俊仁日前批評林鄭斷章取義，前政務司司長陳方安生指，當時港府從沒打算將中國內地納入《逃犯條例》，又批評林鄭不屑一顧態度不利官民對話，建制派強行修例更是不合情理。

相關新聞：【引渡惡法】完成紐約之行 李柱銘稱獲得很大支持：大家保持鬥志

在1997年香港主權移交前後，分別擔任最後一任布政司和首任政務司司長的陳方安生，今日回應傳媒查詢指，當時港英政府為主權移交，就《逃犯條例》作本地化立法時，從來沒有打算將中國內地納入當中。

相關新聞：【引渡惡法】德外交部邀陳太郭榮鏗赴歐 與李柱銘等人分途游說

相關新聞：【引渡惡法】立局前主席黃宏發：看不到建制會議符合規則

與法律界立法會議員郭榮鏗應邀出訪德國的陳太表示，由於香港和中國內地在司法和刑事制度存在巨大差異，港府亦充份意識到有關問題極具爭議和敏感，所以港府已承諾，若香港與內地達成任何正式的引渡協議前，都會先廣泛諮詢香港市民的意見。她又稱，香港自主權移交22年來都未與北京達成任何協議，足見相關憂慮是有根據。

對於林鄭早前在立法會引用過民主黨前主席何俊仁的言論，陳太直指林鄭所參考和引用的說話非常有選擇性。她又引述何俊仁稱，批評林鄭是斷章取義，同時故意忽略重要警示。
陳方安生形容，林鄭不屑一顧的態度，不利於公眾和政府展開真正的對話，以緩解本港以至國際社會對修例的廣泛關注。而由建制派控制的議會強行修例，更是不合情理。

民陣「反惡法」活動
【通宵留守】
日期：5月13日（星期一）
時間：晚上11時
地點：立法會外添美道

【特首辦抗議】
日期：5月14日（星期二）
時間：早上8時
地點：特首辦門外
【立法會外集會】
日期：5月14日（星期二）

時間：早上8時
地點：立法會示威區，直播法案委員會情況
資料來源：民陣

【引渡惡法●懶人包】大律師公會逐點K.O.政府修例理由

【引渡惡法●懶人包】一文睇晒立會法律顧問7點質疑修例

---------------------------
【六四30】守住歷史 拒絕遺忘

---------------------------

星期一至五晚上10點半
《動腦Q》Let's Q the money！

上一則
上一則
【六四30】《六四隨筆》—前中共總書記趙紫陽政治秘書鮑彤（全文）

下一則
下一則
【引渡惡法】民陣籲周一晚立會外再集會：民意不可欺！

【引渡惡法】完成紐約之行 李柱銘稱獲得很大支持：大家保持鬥志
【引渡惡法】立局前主席黃宏發：看不到建制會議符合規則
【李八方online】報稱肩膀「劇痛」白車送院 陳恒鑌2小時後拆繃帶
【引渡惡法】指若建制再不能成功開會 曾鈺成：唯一出路直闖大會二讀
【引渡惡法】范國威已出院明報警 毛孟靜：我們做的一切都是為孩子
引渡法權威白孝華回覆《蘋果》 5點反駁政府KO鄭若驊
【李八方online】「幫港出聲」又出醜 老屈民主派區議員係藍絲
【引渡惡法】民陣籲周一晚立會外再集會：民意不可欺！
【即時文摘】何君堯與屎（馮睎乾）
【即時文摘】請勿放棄治療（李碧華）
「反送中惡法」直幡現獅子山畢架山 社民連承認事件

睇住香港一日一日支那化個心好up

要求香港立法會秘書長陳維安辭職

老老實實 有乜撚用 外國勢力？
係就出街啦 鍵盤戰士佢又睇唔到

雖然出街佢又報細數 又有藉口

其實係宜家嘅連1.5制都無嘅形勢，陳太講嘅都係廢話，
因為777只聽命於強國黨，無考慮要講道理，只想用專橫手法強推惡法，根本無將香港人嘅福祉放在眼內，真面目仲醜惡過689。

只要信,不要問

燒到自己就出聲平時就係咁奶係咁奶

Push

陳方安生都奶共